% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX TS-program = xelatex
% !BIB program = biber

% MIT License
%
% Copyright (c) 2019 Star Brilliant
%
% Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
% of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal
% in the Software without restriction, including without limitation the rights
% to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell
% copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
% furnished to do so, subject to the following conditions:
%
% The above copyright notice and this permission notice shall be included in
% all copies or substantial portions of the Software.
%
% THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
% IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
% FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
% AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
% LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,
% OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE
% SOFTWARE.

\documentclass{HDU-Bachelor-Thesis-Proposal}

% 导入 \addbibresource \printbibliography
\usepackage{biblatex}
% 导入 \includepdf
\usepackage{pdfpages}
% 导入 \sout
\usepackage{ulem}
% 导入 \setmathfont
\usepackage{unicode-math}
% 导入 \textcolor
\usepackage{xcolor}

\title{杭州电子科技大学本科开题报告 \LaTeX{} 模版样例文档}
\author{张三}
\date{2021 年 3 月 19 日}
\HDUschool{计算机学院}
\HDUmajor{计算机科学与技术}
\HDUclassid{1234567890}
\HDUstudentid{1234567890}
\HDUadviser{李四}

% 从 ref.bib 中读入参考文献
\addbibresource{ref.bib}

% 设置公式字体（其它字体在模板中已设置好）
\setmathfont{texgyretermes-math.otf}

\begin{document}
% 页码在 PDF 阅读器中显示为罗马数字
\pagenumbering{roman}
% 关闭页眉、页脚
\pagestyle{empty}

% 生成封面
\maketitle
% 或者使用 Microsoft Word 制作封面后导入
%\includepdf[pages={-}]{封面.pdf}

\clearpage
% 将页码重置为 1
\pagenumbering{arabic}

\section{综述本课题国内外研究动态，说明选题的依据和意义}

\subsection{研究动态}

1999年11月11日，阿里巴巴高调发布人才招聘信息。当天阿里巴巴在《钱江晚报》第八版发布招聘广告，虽然这并不是第一次刊登招聘广告，却是第一次发出“If not now，when? If not me,who?”（此时此刻，非我莫属）的英雄帖，这句豪言壮语响当当地说出了“舍我其谁”的使命感和责任感，至今听来依旧热血沸腾，成为阿里人的经典土话\cite{ali-quotes}，直至今天。

\subsection{研究意义}

“不是卖命，是一群有情有义的人在一起干一件有意义的事，为客户为这个社会贡献我们的一份力量”，这句话非常到位，外人难以体会到其中的良苦用心，即使许多阿里人也难以领会。于是，他们选择了泼脏水。你以为脏水泼向了谁？只是泼向了你自己的内心而已，如果你一直看向深渊，深渊也会看着你，希望大家都能心向光明，共勉。

希望价值观考核有一天真的可以取消，不是说到那一天价值观不存在了，而是已经渗透到每一个阿里人血脉之中，那是一种大音希声、大象无形、大道无言的愿景。

\section{研究的基本内容，拟解决的主要问题}

\subsection{基本内容}

复盘，赋能，抓手，对标，沉淀，对齐，拉通，倒逼，颗粒度，落地，中台，方法论，漏斗，组合拳，闭环，生命周期，打法，履约，引爆点，串联，价值转化，纽带，矩阵，协同，反哺，点线面，认知，强化认知，强化心智，交互，兼容，包装，响应，刺激，规模，重组，量化，宽松，资源倾斜，完善逻辑，抽离透传、抽象，复用打法，发力，精细化，布局，商业模式，联动，场景，聚焦，快速响应，影响力，价值，细分，垂直领域，维度，定性定量，聚焦，去中心化，关键路径，接地气，梳理，输出，格局，生态。

\subsection{主要问题}

你写这篇文章体现阿里哪条价值观？你的思维闭环是什么？你的抓手是什么？你的方法论是什么？帖子能容是否还能再更精进些？你写和别人写有什么区别？你写这篇文章产生的意义是什么？你的言论是否和你的P级相符合？你梳理的逻辑价值点又是什么？

\section{研究步骤、方法及措施}

\subsection{研究步骤}

\subsubsection{核心思想}

\paragraph{为过程鼓掌，为结果买单}

这要求我们做事要以结果为导向，要清楚我们的目标和方向，然后努力去达到那个目标。

\paragraph{合理的要求叫做锻炼，不合理的要求叫做磨炼}

假如上级很难搞，我就当成锻炼，反正今天不过这个关，明天还得过，周围的生活，社会的压力，这个东西大得多的还有，他骂就当锻炼，合理的要求叫做锻炼，不合理的要求叫做磨炼，我一直这样想，自己心里面很好的去释放这种所谓的压力，第二个在这个过程中，不断把我自己能够承受的压力再扩展、放大，今天其实没有什么压力过不去的，但是需要有时间安静。

\paragraph{你感觉不舒服的时候，就是成长的时候}

感觉不舒服的时候，人都希望通过某些途径和方法让自己舒服，于是不舒服成了是驱动人进步和成长的良药！有了不舒服，关键是要学会寻找合适的对症下药的方法。

\paragraph{你自己觉得有，别人感觉不到你有，你就是没有}

Review中的对话语。人要经常跳出来看自己，要从别人那里学会照镜子。并且要做到所思所言所行一致，则别人所见才将趋于一致。

\subsubsection{具体措施}

\paragraph{很傻很天真，又猛又持久}

对于梦想、目标和愿景我们傻傻地坚持，对于业绩我们迅速猛烈并且持久，“Double-digit growth every month”。

\paragraph{加班是应该的，不加班也是应该的，只有完不成工作是不应该的}

有同学提出“是否应该加班”的疑惑，马总给出了最好的答案。做好时间管理，积极改进工作方法，提高工作效率，完成工作，做好工作，至于是否加班，它只是一个表现。

\paragraph{今天最好的表现是明天最低的要求}

时常用这句话鼓励自己和团队，既是进取的表现，也是自信的表现。相信我们能做到，相信明天会更好！



\clearpage
\section{研究工作进度}

\begin{table}[h]%
	\centering
	\begin{tabular}{| c | c | c |}%
    \hline
	\bfseries 序号 & \bfseries 时间 & \bfseries 内容 \\ \hline
	\bfseries 1 & 2020.12.2--2020.12.25 & 选好毕业设计题目并准备相关资料 \\ \hline
	\bfseries 2 & 2020.12.26--2021.1.10 & 接受任务书 \\ \hline
    \bfseries 3 & 2021.1.11--2021.3.14 & 搜集资料，准备开题报告 \\ \hline
	\bfseries 4 & 2021.3.15--2021.3.19 & 开题报告会 \\ \hline
    \bfseries 5 & 2021.3.20--? & 找到抓手，思考毕设的方法论 \\ \hline
	\bfseries 6 & ?--? & 精细化业务颗粒度，重塑设计细节 \\ \hline
    \bfseries 7 & ?--? & 打出一套从编码到调试的组合拳 \\ \hline
	\bfseries 8 & ?--2021.5.20 & 复盘实际实现，赋能毕设论文 \\ \hline
    \bfseries 9 & 2021.5.21--2021.5.31 & 论文评审及查重 \\ \hline
	\bfseries 10 & 2021.6.1--2021.6.6 & 答辩报告会 \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}

% 列出参考文献
\section{主要参考文献}
% 修正目录超链接问题
\phantomsection{}
\printbibliography[heading=none]

% 生成小组评审意见表
\makeassessment
\end{document}
